[長文] 長毛上年為梁天琦寫嘅求情信

轉載自端傳媒
/

彭寶琴 法官鈞鍳：
本人梁國雄，由2004年至2017年擔任立法議員，目前正就去年遭高等法院判決喪失議席之案件上訴，亦曾多次因公民抗命而遭判入獄。梁天琦被控暴動罪之聆訊，我也多次旁聽，聊作聲援。

去周五，我雖不能在庭內目睹裁決一刻，但在法庭外的直播，亦知梁天琦被陪審團裁定一項暴動罪成立，至於量刑，則由 閣下判決。因此，我特別致函 閣下，為此述說己見，敬希從輕法落。案中第三被告，亦同樣如此。

「公義遭長期延行，無異公義不存」，被暗殺的美國人權領袖，諾貝爾和平奬得主馬丁路德･金在監獄來鴻寫道。
梁天琦等年青人對香港普選受阻撓，亦必作如是觀。

梁天琦被判暴動罪成，乃是陪審團裁定。但在亞皆老街襲警罪成立，或為暴動罪之佐證，卻是十分輕微的暴力行為。與他被捕後的其他人行為，根本不成比例，亦無直接關係。誠如梁天琦在庭上作供所言，他不過是為著拯救一位被數名男警制服的女子，而作出的一個自然反應，根本就沒有在公眾地方，以暴力破壞安寧的意圖。即使陪審團不信納其作供，但這卻表示他不過是誤墮法網而己，因此，閣下於量刑之前，似乎應考慮其動機，而作出較輕微的刑罰。

其實，香港歷史上發生的暴動案並不少見，但由於一般都沒有上訴至較高級的法庭，所以案例並不多見，亦非我這個門外漢所能涉獵，還是讓律師們去爭辯吧。

不過，就我所知，涉及如本案之政治性者，除1956年雙十暴動之外，犖犖大者，就有1966年因天星加價引起的騷動，以及1967年由港共發動的暴動。
1956年的暴動，據說由國民黨策動，延綿逾月，致死者60人，300人受傷，逾千人被捕，港英政府撰寫《九龍及荃灣暴動報告書》呈交殖民地部大臣，以示隆重，回應問責。
1967年的暴動，則是由中共政府發動，延綿至該年12月才息微。期間有1,939人被拘控，802人受傷，其中約212名為警員，51人死亡，其中5人為警員，港英政府就此之報告書因涉及機密，民間難窺全豹。但當年遭通緝的「鬥委會」主席楊光，卻於2001年獲大紫荊勛章，當時被判刑的中學生曾德成，更被委任為曾蔭權特首的民政局局長。
與2016年所謂「暴動」相近者，應該是在1966年4月發生的天星加價引致，為時四天的九龍騷動。港英政府為求慎重，亦根據香港法律第86章，委任何瑾爵士為主席，組成四人之「九龍騷動調查委員會」，傳召各界人士及政府代表，為此詳細聽證，亦於同年12月發表《1966年九龍騷動調查委員會報告書》，而非如2016年的所謂「暴動」一樣，四年過去，至今尚未完全審訊涉案人士，亦無由特首法委任調查委員會，將事件之發生始末及詳細經過披露於世，汲取教訓。
就以規模及傷亡以致被捕人數而言，2016年的所謂「暴動」，其實都50年前的騷亂輕微得多。
2016年的「暴動」，其實祇是在一夜之間爆發，翌日慶祝農曆新年的煙花匯演，以至年初三的賽馬及賀歲波，均照常舉行，不如1966年要由軍隊協防，實行兩天宵禁令。
至於死傷人數，1966年是1名平民遭警方槍殺，3人受槍傷，警方亦有10人受傷。被捕人數為1,465人，其中有905人被提控，判監者323人。
呈報警方之財物損失，被搶掠之私人建築物如邵氏大廈9間商店，以及美的公司和義安行，遭火燒及破壞窗門者，則有逾20間。而政府建築物受損毀者，則包括消防事務總部，市政事務署九龍總辦公室，水務局辦事處以及近10間郵政分局，遭焚毀及損毀之巴士57輛，政府車輛則為數30，民間自用車16輛，電單車15輛。
由警方發射之彈葯，計有催淚彈1,198發，木彈90發，加實槍40發，左輛手槍43發，手提輕機10發，此外，尚包括英軍出動之直昇機及士兵。
由此可見，所謂「暴動」，實為言過其實，由時任特首梁振英擅作之政治判斷，與以前的真實暴動，以至1966年之騷動，其實相去甚遠。上述報告書彰列：1966年騷亂領袖裡，盧麒被判守行為3年，罰款500元，盧景石則被判入獄9個月；歐陽耀榮則上訴減刑為6個月監禁；何允華則被判6個月監禁及打8籐，其後上訴獲減去監禁刑期，李德義被控煽動暴動及刑事毀壞汽車，判刑2年監禁。所以梁天琦即使被判有罪，亦不應重到重判，更可況在亞皆老街襲警，與被捕後其他人士的違法行為，亦無直接相連關係。況且，他已在作供時表示悔歉，故此，他不應受到重判，而是輕判。
「騷動不會無端發生，我們可以讉責騷亂，但必須同樣譴責造成騷動的社會因素。」
被刺殺的諾貝爾和平奬得主 馬丁路德･金又如是說。
但願梁天琦得著公平的判決！
梁國雄
2018年5月20日

長毛綜合咗香港歷來主要暴動/騷動嘅規模、持續時間、傷亡等

值得大家一睇

你話唔係政治打壓都冇人信，希望梁天琦可以上訴成功

據長毛所說 再對比一下現況 似乎而家同之前所謂幾次大暴動仲有啲距離
文宣巴絲覺得呢點啱用的話 小弟可以考據一下之後再開post 提供文宣方向

其實當日dq就應該出黎
反送中出黎已經係亡羊補牢

可惜全香港冇人見到，包括所有名嘴youtube燈神同政棍
有啲仲同共產黨一同叫好

長毛雪中送炭已經算咁

彭寶琴的亡夫歐陽國基曾任職於水警總區總部，他於2016年疑因隱性心臟病突發猝死。
其實呢個法官仲會唔會理人?

「暴動罪」這一條殖民地政府備而不用的嚴例根本不應用作2016旺角事件的控罪。長毛訴諸歷史，凸顯了這個控罪的荒謬。就算司法機關仍然維持原判，歷史必將還梁天琦一個清白。

佢都算唔話得
就算政見唔同佢都肯幫助寫封信

d人仲要話佢，好過黃碌撚條廢老

依家已經唔係佢嘅時代
好在佢最後知所進退
無再走去最前面
都無大聲公開屌人暴力

比一比就知 咩叫暴動

依家乜人都無死坐得仲多
痴線

彭寶琴不嬲都閪

大佬 真係一單還一單 但過左一年 將歷史扭轉晒真係唔係太好

個陣個時空其實係黃毓民同梁國雄兩個都想出戰恆b俾人dq左個個位 兩個為左呢個新東位嘅認受性 梁天崎開審個時日日都走去聽 兩個都話對方食人血饅頭 兩個都想企係幫助梁天崎嘅道德高地嘅認受性 所以無所不用其極 而呢篇文就係個時嘅產物

我唔否認呢篇文寫得好 但老實講 魚蛋個陣梁國雄割到仆街

---
社民連陶君行在其網台節目表示，梁國雄私下批評公民黨楊岳橋，粗口橫飛；在一個站台活動，梁國雄不點打批評有人借旺角騷動增加自己的選情，是食「人血饅頭」；但楊岳橋在最後盛讚梁天琦表現出色，是很好的對手。

梁國雄不滿，認為這是自己做了黑臉，而楊岳橋最終轉身領受一切光環；陶君行亦替梁國雄不值：「咪即係我就做黑臉，你就做白臉？你就盛讚個對手，又話佢講得好，又話佢乜乜乜，雖然呢啲係gentleman啫，但係都over啦。」

在選舉期間，梁國雄以「人血饅頭」論攻擊梁天琦，令輿論嘩然；有網民立即反唇相譏，說梁國雄多年來一直消費哲古華拉、六四等等，人血饅頭的食用時間更長。

「人血饅頭」論出現之後，公民黨及支持楊岳橋的勢力，乃至楊岳橋本人都沒有回應，似乎是用行動表明梁國雄助選過火變倒米。陶君行又表示，自己若是梁國雄軍師，會擔心助選之後，票就此被借走了，一去無回頭。

可惜
無論寫得幾好
篇文好似對減刑一o的作用都冇

推下，寫得幾好

彭寶琴條臭西

長毛中文高質過好多議員

係啲人唔認識佢以為佢剩係識搞事

天琦

廢老眼中所有聲音都係搞事
乖乖地王上話乜就乜先係正常

推

Push

繼續推
我地講好不分化

下 又失憶
呢條友屌天琦屌到上天花板喎
佢話天琦食人血饅頭啊屌你老母
做乜撚咁多post幫呢條友仆街洗白？

而家佢就食梗天琦嘅人血饅頭啦

入錢

好多和理非當年都割
但尋日好多叔叔嬸嬸都出來講核彈都唔割

相信人會進步

同埋長毛果時有幫天琦bb寫求情信

推乜撚嘢啊推？

而家幫呢條饅頭雄洗白？

DQ梁游個陣唔係好開心咩？

DQ4咋人地

屌啦
佢唔暴力？
當年堂常堂一個議員追打周竪峰

唔好以為我唔記得

梁天琦真係好撚無辜

咁中共dq 得佢, 又落佢閘
證明佢算係習近平的一枝眼中釘嘅
梁天琦一開波就落閘兼重判, 中共已列佢為最大頭號敵人

我覺得不斷鬧佢有欠公允

佢唔係冇做錯過事

但同時唔應該否定佢既付出

加上我覺得佢e篇文值得一睇

所以我先推

同埋我覺得運動去到而家
不分化係十分重要

[8.31新口號] 毋忘初衷，雨。時並進，光復香港，時代革命

毋忘初衷，雨。時並進，光復香港，時代革命

我覺得長毛有野做得差
但絕對唔可以完全抹殺佢既付出

我會繼續推 得閒推

其實佢而家上訴
會唔會打得甩
社會風氣唔同咗好多

路遙知馬力 人久見人心

其實今日諗起
當年蔣介石先安內後攘外
先打共產後打日本
我地而家到底要先清“泛民”再打中共
定先打中共再清“泛民”?

當有真民主
到時咪大家一人用自己張票決定
唔鍾意邊個咪vote him/her out

所以一定係對準中共

唔好鬧長毛啦

Respect

依幾年間根本無發生過暴動

其實呢個問題
我都一定係答你中共先
我自己都唔多鍾意“泛民”
好多關鍵時刻都會屌一聲
甚至質疑佢地到底係唔係鬼
但今日我覺得情況並未足以清算泛民後
仲有餘力對抗中共
起碼
等歐美正式介入埋先

Pish

[8.19] 係咪覺得今日好多帶風向POST？幫你一次過睇晒重點！

lm

推
唔好再分化

而且呢件事當中，完全睇到咩人叫政棍
咩老蕭國師碌撚啲乜鳩中間派老一輩販民
完全無所遁形

香港人必需記得呢啲人咩立場，
就算佢地唔係有心，但班友既智商已經表露無遺
唔好再被佢地過一排又出黎參選又邀功又點中點中

上一次當係大意，再上當就係傻仔